# Компонент для ввода цифр номера телефона

Компонент написан на TypeScript и представляет собой компонент для ввода цифр номера телефона с возможной маскированной частью любой длины.

Компонент имеет несколько состояний (normal, hover, active, error), которые отражены ниже.

![PhoneVerify](./phone-verify.png)

## Демо

Если введенная комбинация не 44, то будет ошибка

[Ссылка](https://phoneverify.ivanmorozov.now.sh)

## Ссылка в npm 

[Ссылка](https://www.npmjs.com/package/number-verify-comp)

## Что внутри

- [Rollup](https://rollupjs.org)
- [TypeScript](https://www.typescriptlang.org)
- [Node.js](https://nodejs.org/en/)
- [Mocha](https://mochajs.org/)

## Базовое использование

Создание компонента

```
let mask = '+7(985)0II-**-**';
let phoneVerify = new Calendar(callback, mask);

calendar.create(root);
```

```callback``` - функция с одним аргументом, куда будет передана строка с введенными символами

```mask``` - строка с маской, по которой будет создан компонент

```root``` - HTML элемент к которому будет присоединен компонент.

## Пояснения к маске

Допустимые значения:
- "I" - одиночный инпут для ввода одной цифры
- "X" - серый блок с символом "X"
- "*" - серый блок с символом "●"
- <цифра> - серый блок с введенной цифрой
- <не цифра> - символ отображается "как есть"

**Если будут введены буквы русского или английского алфавитов(кроме специальных символов) компонент не будет создан**

## Сборка проекта

Проект написан на TypeScript и представляет собой демонстрацию компонента, сам компонент находится в ```/src/scripts/components```.

Чтобы собрать проект, нужно выполнить команду

```npm run build```

Чтобы запустить его локально

```npm start```

## Тесты

Для тестирования используется тест-фреймворк Mocha

Тесты находятся в ```/src/test```.

Запустить их можно командой

```npm test```

## Документация

Документация создана с помощью TypeDoc

[Ссылка](docs.ivanmorozov.now.sh)

Чтобы сгенерировать документацию

```npm run doc```